美債係咪收咗皮？！

投資新手一入市就要面對而家咁嘅款 爬咗好耐文都未太明個玩法
本身計劃：
VOO 70%
BND 30%
長線入美市

我理解資產配置＋rebalancing個核心係啲asset要有唔同correlation吧？
但眼見bond股齊上齊落 +ve correlation

係咪代表用bond做rebalancing唔再work?
想穩守啲係咪轉用cash會好啲？

Lm 係咪有更好既野代替BND

可以進取少少，將BND換做ANGL, HYD, USHY或者JNK，點睇?

30% VOO + QQQ
30% RDS.B
40% AMZN, TSLA, AMD, NEE

個40% 我自己分左4個大方向：
Cloud computing, Ai, Big data (msft, amzn, googl)
Smart transportation, (tsla only)
Electronics, (amd, nvda, tsm)
Green energy (nee)

垃圾債減低唔到風險

你個倉做幾大？

就係覺得可以更進取

VT,GLD,TLT,BIL,VNQ 各20%

小注40k USD諗住分幾年入 初初上手

新手最簡單應該買AOA/AOC/AOK。

Permanent portfolio?

我有睇國債 好似得佢守得住 其他bond都收咗皮對沖唔到
未消化到印錢紙同債嘅關係

唔貪心 但求貼近整體市場回報咋

係

每一年re balancing 一次
進取D可以將VT,VNQ轉其他股票型ETF/優質增長股

我都係類似呢個組合

我都考慮過，不過60%portfolio in short tenor, long tenor bonds and gold硬係好似唔多聚財

最尾都係用番 bond % = age ，即係70 stock 30 bond 算數

voo轉voog好似好d，我一個月前開始學，想月供美股
雖然voo高息d，但睇左一個月voo同voog，通常都係voog升多少少
睇返以前表現，都係voog贏少少

呢2隻ETF組合太單一，最好加埋其他地區ETF。
比如：VWO，VGK

其他地區冇入考慮之列 個人黎講唔淨係投資美股
所以淨考慮美國股市算數 當（個人而言相對）高風險嘅投資
其次S&P 500好多MNC 已經有一定程度嘅分散？

未消化得哂growth index嘅定義 好似冇咁客觀可靠 (?)

VOO只係大型美國公司，你想分散風險，可以買VTI。

我都組合緊自己個portfolio ，巴打有咩心得，一起分享下。

bond果部份，書就建議買中期美國國債，但國債會比招30%息，巴打有冇好介紹？

有冇諗過VT?
齋美國有風險，雖然可以argue 歐亞股無未來 又或者美國股已經有international exposure

有冇人知點解IB show出來個yield同我自己計出來唔同？
Coupon Rate 係9.215%
自己計Ask yield 係9.215/102.736=8.969%
但佢計出來又唔同

同埋bb+債都有9.215？仲要non-callable
係咪我睇漏野？

有考慮過，但VT息唔知點計，全部扣30%定只係美國果part扣30%。

risk果方面反而唔擔心，因為美股大跌，全世界都跌啦。即係各區域股票的correlation 下跌時會高度相關，即係大跌市時，分散唔分散根本冇咩用。

我打算80%股票，20%債券。
股票部份：40%VTI，VGK,VWO,VPL各20%

巴打點睇？

Yield to maturity
你未計到期時你會冇咗買入價果2.736

原來係咁
巴打覺得bb+都會有9厘係咪正常?
我驚自己睇漏野

VOO, QQQ, SPY
That’s it

擔心來源之一：

（用無痕模式可以免費睇）

關於withholding tax你可以考慮買iwda
Lse上市，愛爾蘭註冊，扣15%only
歐洲人會買呢隻

買債唔係為return
係為跌嗰時你心理承受到，睇你risk appetite
你心理夠硬淨既話大不了可以100% equities

如果係為rebalancing，咁點解唔keep cash？我地又唔係大戶，我地只可以二手市場買bond，又煩又稅，呢點我一直都唔明

因為債有回報吧？Bond ETF唔洗煩

分享下我個組合
因為我會使用槓桿嘅關係，所以會有比較大嘅比例喺債券同埋黃金度平衡返個風險

30%VT
20%VGT
40%VGLT
10%GLD

以上嘅組合經過BACKTEST，08年MDD得20%，但係個AVERAGE RETURN 有8%一年。 基本上喺呢個肺炎大跌嘅情況下都唔會大跌。

我買咗企業債ETF, LQD, investment grade, 但升唔少. 我自己另外有買開債, 而家已經升到5年得番2厘都冇....

其實香港做高息定期都唔差，bond etf要打稅，你賣果時個價仲可能跌左，唔太覺佢做到所謂平衡風險既效果

股災得國債先守到。2008年都試過
最好方法其實用價外put 護全倉。風平浪靜低IV先做。做定一年後

因為港幣同美金掛勾, 美金利息已經係0, 好快香港一定要跟. 買債卷可以保證來緊幾年既利息定係一定水平. 並不是定期可以比較. 其實宜家買債卷ETF避唔到咩風險, 來緊幾年如果經濟好會加息, 加息債卷價錢就跌. 所以宜家未必係買債既時候. 除非往後都係0或負利率, 可以收息

港美息差海嘯後成日都跟唔貼，前排銀行仲做緊2點幾。

我同意債券既功能，我純粹覺得散戶來講應用會大打折扣

美國國債唔打稅wor

巴打，想請教閒置資金點處理？
我想打1年內到期corp bond

作為被動投資者唔想估入市時機
（理論上）加息會利好股市 咁債券收益跌都冇大問題 股市嗰70%會賺返
而家頭痛嘅係 驚呢啲傳統理論唔再work

你債券係咩

債券ETF有乜野好

This time is different

金融創新會影響市場，但基本野都係唔會變。

次次大升市，都有人話傳統估值方法過時。